<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="swami_intro">સ્વામી સચ્ચિદાનંદ (જન્મ નાનાલાલ મોતીલાલ ત્રિવેદી; એપ્રિલ ૨૨, ૧૯૩૨) એ ગુજરાતના એક ભારતીય સંન્યાસી, સમાજ સુધારક, દાર્શનિક અને લેખક છે. સાહિત્યિક કૃતિઓ અને પરોપકારી પ્રયત્નો દ્વારા નિઃસ્વાર્થ સેવા, આધ્યાત્મિક મૂલ્યો અને વૈદિક સિદ્ધાંતોને પ્રોત્સાહન આપવા માટે પ્રખ્યાત છે. સાહિત્ય અને શિક્ષણમાં યોગદાન માટે ૨૦૨૨ માં પદ્મ ભૂષણ પુરસ્કાર મળ્યો હતો.</string>

    <string name="swami_early_life_title">પ્રારંભિક જીવન</string>
    <string name="swami_early_life">જન્મ ૨૨ એપ્રિલ ૧૯૩૨ ના રોજ ગુજરાતના પાટણ જિલ્લાના મોતી ચંદુર ગામમાં થયો હતો. પિતા મોતીલાલ ત્રિવેદી અને માતા વાહોલીબાઈ. ૧૯૫૩ માં ૨૧ વર્ષની વયે આધ્યાત્મિક અને વિદ્વતાપૂર્ણ પ્રયત્નો માટે ઘર છોડ્યું. ૧૯૬૬ માં વારાણસી સંસ્કૃત યુનિવર્સિટીમાંથી વેદાંતાચાર્યની ડિગ્રી મેળવી.</string>

    <string name="swami_spiritual_title">આધ્યાત્મિક વિકાસ</string>
    <string name="swami_spiritual">કુંભ મેળાની સભા દરમિયાન બ્રહ્મચર્ય દીક્ષા સ્વીકારી. પાછળથી ગુરુ સ્વામી મુક્તાનંદજી પરમહંસ પાસેથી સંન્યાસ દીક્ષા મેળવી. ૧૯૬૯ માં ગુજરાતના દંતાલી ગામમાં શ્રી ભક્તિ નિકેતન આશ્રમની સ્થાપના કરી. આશ્રમમાં વૃદ્ધાશ્રમ, રાહત ક્લિનિક્સ, મફત ભોજન સદાવ્રત, પુસ્તકાલયો અને કૃષિ પહેલનો સમાવેશ થાય છે.</string>

    <string name="swami_philosophy_title">ફિલસૂફી અને ઉપદેશો</string>
    <string name="swami_philosophy">અદ્વૈત વેદાંતમાં આધારિત મૂળ સિદ્ધાંતો. ભગવદ્ ગીતા અને ઉપનિષદનાં અર્થઘટનમાં આત્મ-તપાસ અને અનાસક્તિ પર ભાર. સૂત્ર: વીરતા પરમો ધર્મ — હિંમત એ સર્વોચ્ચ ફરજ છે. આંધળી શ્રદ્ધા અને ચમત્કારોને નાબૂદ કરવા, તર્કસંગત તપાસ અને પ્રયોગમૂલક વાસ્તવિકતા પર ભાર.</string>

    <string name="swami_literature_title">સાહિત્યિક યોગદાન</string>
    <string name="swami_literature">૮૦ થી વધુ પુસ્તકો — આધ્યાત્મિક ફિલસૂફી, વેદાંત વિશ્લેષણ, પ્રવાસવર્ણનો, ભાષ્યો. આત્મકથા મારા અનુભવો (૧૯૮૬) નર્મદ સુવર્ણ ચંદ્રક પુરસ્કાર. ભારતીય દર્શનો, વેદાંત સમીક્ષા, સંસાર રામાયણ, વિષ્ણુસહસ્રનામ જેવા ગ્રંથો. ૧૯૮૮ થી સંદેશમાં સાપ્તાહિક કટારલેખન.</string>

    <string name="swami_social_title">સામાજિક અને માનવતાવાદી પ્રયાસો</string>
    <string name="swami_social">આપત્તિ રાહત પ્રયાસો, કોવિડ લોકડાઉન દરમિયાન સ્થળાંતર કામદારોને સહાય. આંધળી શ્રદ્ધા નાબૂદ, વૈજ્ઞાનિક સ્વભાવ પર ભાર. નર્મદા શાંતિ કૂચ જેવી ચળવળોમાં ભાગ. સંપ્રદાયમુક્ત માનવતાવાદને પ્રોત્સાહન.</string>

    <string name="swami_awards_title">એવોર્ડ અને સન્માન</string>
    <string name="swami_awards">• પદ્મ ભૂષણ (૨૦૨૨) — સાહિત્ય અને શિક્ષણમાં યોગદાન\n• નર્મદ સુવર્ણ ચંદ્રક — મારા અનુભવો માટે (૧૯૮૬)\n• સંસાર રામાયણ માટે અરવિંદ ગોલ્ડ મેડલ\n• દધીચિ ઍવૉર્ડ, ગુજરાત પત્રકાર સંઘ ઍવૉર્ડ\n• ગુજરાતી સાહિત્ય પરિષદ તથા અકાદમી પારિતોષિકો</string>

    <string name="swami_legacy_title">વારસો અને પ્રભાવ</string>
    <string name="swami_legacy">ભક્તિ નિકેતન આશ્રમ પાંચ દાયકાથી શિક્ષણ, આરોગ્યસંભાળ અને આપત્તિ રાહતમાં સક્રિય. સ્વામી સચ્ચિદાનંદ પોલિટેકનિક કોલેજ, મહર્ષિ કનદ ગુરુકુળ જેવી સંસ્થાઓ. ૧૬૦૦ થી વધુ રેકોર્ડ કરેલા પ્રવચનો. ૨૦૨૫ સુધીમાં ૯૩ વર્ષની ઉંમરે પણ સક્રિય હાજરી.</string>
</resources>
